放警闖浸大 保安停校園職務

2019年10月09日
放警闖浸大 保安停校園職務

有浸大學生昨在保安控制室門外貼上抗議字句。梁志永攝

【本報訊】浸大五名學生周日於傳理視藝大樓附近遭警方拘捕，保安被斥沒阻止警方無理闖入，令學生被警方施暴。學生會昨發起校內遊行，聲援被捕學生及追究保安責任，有數百名學生參與。該保安公司代表稱，涉事保安當日「反應不足」，已停止有關保安於浸大校園的職務。

相關新聞：人權組織轟警濫權不尊重

數百學生圍堵控制中心

數百學生昨午在學生會會長方仲賢帶領下，由賽馬會廣場行至逸夫行政樓，沿途高叫口號，大多數人戴上口罩。方表示，遊行目的是要求校方及保安交代事件和後續處理，包括解僱兩名涉事保安和在校園出入口設保安站崗等。學生其後圍堵保安控制中心，在門貼上「保安做唔到嘢」、「解僱保安」等抗議字句。外判保安公司代表稱，兩名涉事保安當日「反應不足」，已停止他們在浸大校園的工作，強調會加強培訓。有職員稱明白學生憂慮，希望同學「再畀保安一個機會」，但有學生不滿職員未能交代事件細節及保安失職原因，要求作出更詳細的承諾。

短暫擾攘後職員欲逃回控制中心，學生追至後門，其間方仲賢稱被另一名穿制服的保安以門夾腳。涉事保安在兩名同事陪同下圖離開但被學生阻止。一名屬高級經理級的保安在學生面前致電高層，聲稱電話斷線，被學生訕笑遭高層離棄。方再與保安交涉後向學生稱，浸大保安屬外判公司，保安已勉強作出承諾及道歉，建議不再糾纏。

■記者張文鈴

上一則
上一則
幼園通告：提醒子女勿蒙面

下一則
下一則
休班救護抱恙戴口罩被捕

人權組織轟警濫權不尊重
蒙面不蒙心 中學生戴口罩上課
張祝珊百人遊行撐被捕同學
中三生遭藍絲師兄打 街坊圍校促交代
幼園通告：提醒子女勿蒙面
休班救護抱恙戴口罩被捕
200消防人員聯署轟首長盲撐警
16歲仔欲執眼鏡片 警踩碎「𠵱家冇啦」
官指議題複雜重要 排快期審
涉咬斷警指 被告加控擾秩序
三罷日慢駛堵路 司機判社服
港鐵封站早收 玩殘打工仔
拒旅巴分流人潮 自製亂象
轟關站配合政府 市民罷搭
西裝男排隊：唔會割席
繁忙時間後始增入閘機
OL等車：成個鐘塞死晒
路口壞燈 市民指揮交通
林鄭認蒙面法針對年輕人
市民反對特首比率首達八成
施政報告不辦電視電台論壇
立會下周三復會 將發黃色警示
西環集中營：建制謀推戒嚴封網有私心
記協促確認蒙面採訪免責
警兇記者：你蒙面做咩！
篤灰熱線翻生 棄WhatsApp平台
傳妻移民美國 謝振中缺席記者會
新屋嶺旁擬建警訓練中心
防暴揸七人車當街擄少年
警狂射催淚彈 將軍澳多間小學停課
市民自發清潔受污公園
屋署：按序下令拆TVBuddy
中大學生會今聲援梁天琦上訴
特朗普：很多示威者了不起
撕連儂牆陸客五年不准赴台
嗌口號電競選手罰停賽
和變勇 「是政權，逼我進化」
建制派再發功戰 圖謀押後區選
岑敖暉無懼DQ ：有相應準備
民主派梁凱晴報名即遇襲
港大素人出征 中西區挑機
何君堯鬼祟報名爭連任
「送後生仔入區會」
建制壟斷 18區「擁護」施政
新港城保安阻警硬闖 網民一人一信表揚
的士撞人警拘青年指暴動
白頭總督察拔槍兇街坊
全城聲討 防暴拘孕婦押屯院 男警產房監視

抵撚死。

ou 班垃圾食蕉都有放犬入嚟喎 欲山駛唔駛gaau搞佢呀

係調佢去其他區（例如城大），唔係炒魷呀